\ProvidesPackage{commands}

% MISC INCLUDES
%\RequirePackage{xstring}

% GLOSSARIES
%\setglossarystyle{long4col}
\renewcommand*{\glspostdescription}{}
\newglossary[nlg]{notation}{not}{ntn}{Symbolverzeichnis}
\newcommand{\addgloss}[2]{\newglossaryentry{#1}{type=notation,name=#1,description={#2}}}
\newcommand{\addglossmath}[3]{\newglossaryentry{#3}{type=notation,name=\ensuremath{#1},description={#2}}}
\renewcommand{\glstextformat}[1]{\ifcsdef{theglstext}{\theglstext}{#1}}
\newcommand{\glsmath}[2]{\def\theglstext{#1} \gls{#2} \undef\theglstext}
\makeglossaries

% MACROS
%% GENERAL
\newcommand{\Def}[1]{\textbf{#1}}

\addglossmath{\mathbb{N}}{Menge der natürlichen Zahlen ohne Null}{ntn:NaturalNumbers}
\newcommand{\Nats}{\gls{ntn:NaturalNumbers}}
\addglossmath{\mathbb{N}_0}{Menge der natürlichen Zahlen und Null}{ntn:NaturalNumbersWithZero}
\newcommand{\NatsZ}{\gls{ntn:NaturalNumbersWithZero}}
\addglossmath{\mathbb{Z}}{Menge der ganzen Zahlen}{ntn:IntegerNumbers}
\newcommand{\Ints}{\gls{ntn:IntegerNumbers}}
\addglossmath{\mathbb{Q}}{Menge der rationalen Zahlen}{ntn:RationalNumbers}
\newcommand{\Rats}{\gls{ntn:RationalNumbers}}
\addglossmath{\mathbb{R}}{Menge der reellen Zahlen}{ntn:RealNumbers}
\newcommand{\Reals}{\gls{ntn:RealNumbers}}
\addglossmath{\mathbb{C}}{Menge der komplexen Zahlen}{ntn:ComplexNumbers}
\newcommand{\Cmplx}{\gls{ntn:ComplexNumbers}}

\addglossmath{{M}^{\times}}{Menge der invertierbaren Elemente}{ntn:SetInvs}
\newcommand{\Invs}[1]{\glsmath{{#1}^{\times}}{ntn:SetInvs}}
\addglossmath{\mathrm{Pot}}{Potenzmenge, Menge aller Teilmengen}{ntn:Pot}
\newcommand{\Pot}[1]{\gls{ntn:Pot}(#1)}
\addglossmath{\mathrm{Pot}_k}{k-Potenzmenge, Menge aller Teilmengen der Ordnung k}{ntn:PotK}
\newcommand{\PotK}[2]{\glsmath{\mathrm{Pot}_{#1}(#2)}{ntn:PotK}}
\addglossmath{\mathrm{Stab}}{Stabilisator}{ntn:Stabilizer}
\newcommand{\Stab}[2]{\gls{ntn:Stabilizer}_{#1}(#2)}
\addglossmath{\mathcal{C}}{Kategorie, auch \(\mathcal{D}\), \(\mathcal{E}\), oder ähnlich notiert}{ntn:Cat}
\newcommand{\Cat}[1]{\glsmath{\mathcal{#1}}{ntn:Cat}}
\addglossmath{\mathrm{Ob}}{Objekte einer Kategorie}{ntn:Ob}
\newcommand{\Ob}[1]{\gls{ntn:Ob}(\Cat{#1})}
\newcommand{\ObC}[1]{\gls{ntn:Ob}({#1})}
\addglossmath{\mathrm{Hom}}{Menge der Morphismen}{ntn:Hom}
\newcommand{\Hom}[2]{\gls{ntn:Hom}(#1, #2)}
\newcommand{\HomC}[3]{\gls{ntn:Hom}_{\Cat{#1}}(#2, #3)}
\addglossmath{\mathrm{id}}{Identitätsmorphismus}{ntn:Id}
\newcommand{\Id}[1]{\gls{ntn:Id}_{#1}}
\addglossmath{\mathcal{F}: \mathcal{C} \to \mathcal{D}}{Funktor von Kategorien \(\Cat{C}\) nach \(\Cat{D}\), auch mit \(\Func{G}\), \(\Func{H}\), oder ähnlich notiert}{ntn:Func}
\newcommand{\Func}[1]{\glsmath{\mathcal{#1}}{ntn:Func}}
\addglossmath{{\int}\mathcal{F}}{Kategorie der Funktor-Elemente}{ntn:Elems}
\newcommand{\Elems}[1]{\glsmath{{\int}\Func{#1}}{ntn:Elems}}
\addglossmath{\{\star\}}{Einpunktmenge}{ntn:SingSet}
\newcommand{\1}[0]{\gls{ntn:SingSet}}

%% CONSTRUCTIONS
\addglossmath{\otimes}{Produkt}{ntn:Prod}
\newcommand{\Prod}[2]{#1 \gls{ntn:Prod} #2}
\addglossmath{\oplus}{Koprodukt}{ntn:CoProd}
\newcommand{\CoProd}[2]{#1 \gls{ntn:CoProd} #2}

%% CATEGORIES
\addglossmath{\mathrm{Cat}}{Kategorie der kleinen Kategorien}{ntn:CatC}
\newcommand{\CatC}[0]{\gls{ntn:CatC}}
\addglossmath{\mathrm{CAT}}{Kategorie aller Kategorien}{ntn:CATC}
\newcommand{\CATC}[0]{\gls{ntn:CATC}}

\addglossmath{\mathrm{Set}}{Kategorie der Mengen}{ntn:SetC}
\newcommand{\SetC}[0]{\gls{ntn:SetC}}
\addglossmath{\mathrm{Set}_{\star}}{Kategorie der Fixpunktmengen}{ntn:FSetC}
\newcommand{\FSetC}[0]{\gls{ntn:FSetC}}

\addglossmath{\mathrm{Mon}}{Kategorie der Monoide}{ntn:MonC}
\newcommand{\MonC}[0]{\gls{ntn:MonC}}
\addglossmath{\mathrm{CMon}}{Kategorie der kommutativen Monoide}{ntn:CMonC}
\newcommand{\CMonC}[0]{\gls{ntn:CMonC}}
\addglossmath{\mathrm{AbMon}}{Kategorie der abelschen Monoide}{ntn:AbMonC}
\newcommand{\AbMonC}[0]{\gls{ntn:AbMonC}}

\addglossmath{\mathrm{Grp}}{Kategorie der Gruppen}{ntn:GrpC}
\newcommand{\GrpC}[0]{\gls{ntn:GrpC}}
\addglossmath{\mathrm{CGrp}}{Kategorie der kommutativen Gruppen}{ntn:CGrpC}
\newcommand{\CGrpC}[0]{\gls{ntn:CGrpC}}
\addglossmath{\mathrm{AbGrp}}{Kategorie der abelschen Gruppen}{ntn:AbGrpC}
\newcommand{\AbGrpC}[0]{\gls{ntn:AbGrpC}}

\addglossmath{\mathrm{Rng}}{Kategorie der Rnge}{ntn:RngC}
\newcommand{\RngC}[0]{\gls{ntn:RngC}}
\addglossmath{\mathrm{CRng}}{Kategorie der kommutativen Rnge}{ntn:CRngC}
\newcommand{\CRngC}[0]{\gls{ntn:CRngC}}

\addglossmath{\mathrm{Ring}}{Kategorie der Ringe}{ntn:RingC}
\newcommand{\RingC}[0]{\gls{ntn:RingC}}
\addglossmath{\mathrm{CRing}}{Kategorie der kommutativen Ringe}{ntn:CRingC}
\newcommand{\CRingC}[0]{\gls{ntn:CRingC}}

\addglossmath{\mathrm{Fld}}{Kategorie der Körper}{ntn:FldC}
\newcommand{\FldC}[0]{\gls{ntn:FldC}}

\newcommand{\ModC}[0]{\mathrm{Mod}}
\newcommand{\VectC}[0]{\mathrm{Vect}}

% TODO: Check if this is supposed to be
%\glsaddall

% TODO: Register in some Table
\newcommand{\TODO}[1]{\texttt{\color{red}TODO: #1}}

% ENVIRONMENTS
\RequirePackage{caption}
%\RequirePackage{environ}
%\RequirePackage{booktabs}

\RequirePackage{enumitem}
\setenumerate{label=(\alph*),leftmargin=2em}
\setlistdepth{3}
%\newlist{wenumerate}{enumerate}{1}
%\setlist[wenumerate]{leftmargin=3em}

%\RequirePackage{listings, verbatim}
%% Code
%\lstdefinestyle{haskellstyle}{%
%	frame=none,
%	tabsize=8,
%	keepspaces,
%	language=Haskell,
%	aboveskip=3mm,
%	belowskip=3mm,
%	showstringspaces=false,
%	columns=flexible,
%	basicstyle={\small\ttfamily},
%	numbers=none,
%	numberstyle=\tiny\color{gray},
%	keywordstyle=\color{blue},
%	commentstyle=\color{dkgreen},
%	stringstyle=\color{mauve},
%	breaklines=true,
%	breakatwhitespace=true,
%	tabsize=4,
%	extendedchars=true
%}
%\lstnewenvironment{haskellcode}{%
%	\lstset{style=haskellstyle}}{}

%% RINGPROOF
\newcommand{\modulo}[2]{%
	\FPeval{\result}{trunc(#1-(#2*trunc(#1/#2,0)),0)}\result%
}

\newcounter{ringproofcounter}
\newcounter{ringproofcountersize}
\newenvironment{ringproof}[1]
{ % begin
	\par
	\noindent
	\setcounter{ringproofcounter}{1}
	\setcounter{ringproofcountersize}{#1}
	\begin{itemize}
}{ % end
	\noindent
	\end{itemize}
}
\newcommand{\imply}[0]{
	\item[] \textit{
		(\alph{ringproofcounter})
		\(\implies\)
		\stepcounter{ringproofcounter}
		\ifnum\the\value{ringproofcounter}>\the\value{ringproofcountersize}
			\setcounter{ringproofcounter}{1}
		\fi
		(\alph{ringproofcounter}):
	}\\
}

\endinput
